export const questions = [
    {
      letter: "a",
      answer: "aventura",
      title: "Empieza por A",
      status: 0,
      question:
        "Suceso extraño o poco frecuente que vive o presencia una persona, especialmente emocionante, peligroso o entraña algún riesgo. Este juego lo es para ti.",
    },
    {
      letter: "b",
      answer: "bingo",
      title: "Empieza por B",
      status: 0,
      question:
        "¿A quién no le ha sacado de quicio este juego en las sesiones de precurso? También es una expresión similar a 'Eureka'.",
    },
    {
      letter: "c",
      answer: "churumbel",
      title: "Empieza por C",
      status: 0,
      question: "Palabra rara que solo utilizría alguien como tú para referirse a un niño, crío, bebé.",
    },
    {
      letter: "d",
      answer: "diarrea",
      title: "Empieza por D",
      status: 0,
      question:
        "Anormalidad en la función del aparato digestivo caracterizada por frecuentes evacuaciones y su consistencia líquida. Si la tienes en la jungla, estás en problemas.",
    },
    {
      letter: "e",
      answer: "ectoplasma",
      title: "Empieza por E",
      status: 0,
      question:
        "Sustancia gelatinosa que se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación.",
    },
    {
      letter: "f",
      answer: "facil",
      title: "Empieza por F",
      status: 0,
      question: "Que no requiere gran esfuerzo, capacidad o dificultad. Aunque no te lo parezcan, las palabras de este juego lo son.",
    },
    {
      letter: "g",
      answer: "galaxia",
      title: "Empieza por G",
      status: 0,
      question:
        "Conjunto enorme de estrellas, polvo interestelar, gases, planetas y partículas.",
    },
    {
      letter: "h",
      answer: "harakiri",
      title: "Empieza por H",
      status: 0,
      question: "Suicidio ritual japonés por desentrañamiento. Seguramente pensarás hacerlo un par de veces durante el curso de CODERS.",
    },
    {
      letter: "i",
      answer: "irritar",
      title: "Empieza por I",
      status: 0,
      question: "Hacer sentir ira, enfadar vehementemente a alguien. Tú nos provocas este sentimiento.",
    },
    {
      letter: "j",
      answer: "jabali",
      title: "Empieza por J",
      status: 0,
      question:
        "Variedad salvaje del cerdo que sale en la película 'El Rey León', de nombre Pumba. Más fácil que esta...",
    },
    {
      letter: "k",
      answer: "kamikaze",
      title: "Empieza por K",
      status: 0,
      question:
        "Persona que se juega la vida realizando una acción temeraria. En japonés significa 'viento divino'.",
    },
    {
      letter: "l",
      answer: "lobo",
      title: "Empieza por L",
      status: 0,
      question: "Mamífero cánido de tamaño mediano-grande que aúlla por la noche a la luna. O eso te crees tú. Si te muerde sales en películas maluchas de 'terror'.",
    },
    {
      letter: "m",
      answer: "manifestacion",
      title: "Empieza por M",
      status: 0,
      question:
        "Reunión pública, generalmente al aire libre y en marcha, donde que sus los asistentes reclaman algo o expresan su protesta por algo.",
    },
    {
      letter: "n",
      answer: "necedad",
      title: "Empieza por N",
      status: 0,
      question: "Demostración de poca inteligencia. No vamos a decir tú jugando a este juego porque es obvio.",
    },
    {
      letter: "ñ",
      answer: "señal",
      title: "CONTIENE LA Ñ",
      status: 0,
      question:
        "Indicio que permite deducir algo de lo que no se tiene un conocimiento directo. Si te encuentas en carretera, más te vale hacerle caso.",
    },
    {
      letter: "o",
      answer: "orco",
      title: "Empieza por O",
      status: 0,
      question:
        "Humanoide fantástico de apariencia terrible y bestial, piel de color verde creada por el escritor Tolkien.",
    },
    {
      letter: "p",
      answer: "promover",
      title: "Empieza por P",
      status: 0,
      question:
        "Iniciar o impulsar una idea o proyecto procurando su logro.",
    },
    {
      letter: "q",
      answer: "queso",
      title: "Empieza por Q",
      status: 0,
      question:
        "Producto obtenido por la maduración de la cuajada de la leche.",
    },
    { letter: "r", 
      answer: "raton", 
      title: "Empieza por R",
      status: 0, 
      question: "Roedor de pequeño tamaño que huye de los gatos y según los dibujos tiene predilección por el queso." 
    },
    {
      letter: "s",
      answer: "stackoverflow",
      title: "Empieza por S",
      status: 0,
      question: "Comunidad salvadora de todo desarrollador informático.",
    },
    {
      letter: "t",
      answer: "terminator",
      title: "Empieza por T",
      status: 0,
      question:
        "Película que consolidó a Arnold Schwarzenegger como actor donde robots luchan contra robots con los humanos estorbando de por medio.",
    },
    {
      letter: "u",
      answer: "unamuno",
      title: "Empieza por U",
      status: 0,
      question:
        "Apellido del escritor y filósofo español de la generación del 98 autor del libro 'Niebla' en 1914.",
    },
    {
      letter: "v",
      answer: "vikingos",
      title: "Empieza por V",
      status: 0,
      question:
        "En ellos se basa el manga VINLAND SAGA. Nombre dado a los miembros de los pueblos nórdicos, famosos por sus incursiones y pillajes en Europa.",
    },
    {
      letter: "w",
      answer: "sandwich",
      title: "CONTIENE LA W",
      status: 0,
      question:
        "Emparedado hecho con dos rebanadas de pan entre las cuales se colocan otros ingredientes, como jamón y queso.",
    },
    {
      letter: "x",
      answer: "botox",
      title: "CONTIENE LA X",
      status: 0,
      question: "Toxina bacteriana utilizada en cirujía estética, generalmente en la cara, para dejártela como si te hubieran dado una paliza.",
    },
    {
      letter: "y",
      answer: "peyote",
      title: "CONTIENE LA Y",
      status: 0,
      question:
        "Pequeño cáctus conocido por sus alcaloides psicoactivos utilizado de forma ritual y medicinal por indígenas americanos.",
    },
    {
      letter: "z",
      answer: "zen",
      title: "Empieza por Z",
      status: 0,
      question:
        "Escuela de budismo que busca la experiencia de la sabiduría más allá del discurso racional. Si le añades antes cabezazo es un ataque pokemon.",
    },









    {
        letter: "a",
        answer: "azufre",
        title: "Empieza por A",
        status: 0,
        question:
          "Elemento químico, de número atómico 16, masa atómica 32,064 y símbolo S. Si todavía necesitas más info, tiene un color amarillo pálido, y siempre se relaciona su olor al infierno o criaturas del abismo.",
      },
      {
        letter: "b",
        answer: "beca",
        title: "Empieza por B",
        status: 0,
        question:
          "Subvención para realizar estudios o investigaciones que ya te gustaría haber recibido para pagar tu curso de programación.",
      },
      {
        letter: "c",
        answer: "carpeta",
        title: "Empieza por C",
        status: 0,
        question: "Contenedor donde se pueden almacenar archivos, utensilio para guardar o transportar papeles o es como se te queda el culo después de estar sentado durante mucho tiempo.",
      },
      {
        letter: "d",
        answer: "dominar",
        title: "Empieza por D",
        status: 0,
        question:
          "Conocer muy bien una materia o manejarse muy bien en ella. Como tú acabarás con Javascript cuando acabes el curso.",
      },
      {
        letter: "e",
        answer: "eructo",
        title: "Empieza por E",
        status: 0,
        question:
          "Sustancia gelatinosa que se encuentra debajo de la membrana plasmática. Los cazafantasmas medían su radiación.",
      },
      {
        letter: "f",
        answer: "fabula",
        title: "Empieza por F",
        status: 0,
        question: "Cuento con moraleja en el que los personajes, generalmente animales, te ayudan a aprender algo, aunque tú no lo entendieras.",
      },
      {
        letter: "g",
        answer: "guardar",
        title: "Empieza por G",
        status: 0,
        question:
          "Acción que se te olvida hacer cuando has hecho un gran avance en un videojuego. Cuando aprendes, lo haces dos veces seguidas.",
      },
      {
        letter: "h",
        answer: "pachanga",
        title: "Contiene la H",
        status: 0,
        question: "Partido improvisado o informal de fútbol, baloncesto u otro deporte de equipo donde los participantes sueñan que no se encuentran tan fuera de forma como realmente están.",
      },
      {
        letter: "i",
        answer: "idiota",
        title: "Empieza por I",
        status: 0,
        question: "Que es poco inteligente o que molesta a alguien con lo que hace o con lo que dice.",
      },
      {
        letter: "j",
        answer: "juerga",
        title: "Empieza por J",
        status: 0,
        question:
          "Festejo del que vas a olvidarte en lo que dure el término del curso de Coders. La expresión va unida normalmente al verbo de un ejercicio similar a andar muy rápido...",
      },
      {
        letter: "k",
        answer: "okupa",
        title: "Contiene la K",
        status: 0,
        question:
          "Persona que se instala ilegalmente en una vivienda o local deshabitado. El principal motivo es denunciar y responder a las dificultades económicas que los activistas consideran que existen para hacer efectivo el derecho a la vivienda.",
      },
      {
        letter: "l",
        answer: "luna",
        title: "Empieza por L",
        status: 0,
        question: "Cuerpo celeste que gira alrededor de un planeta. ¿No sabes todavía? Y si te digo que la Tierra tiene uno que rima con cuna? Por favor...",
      },
      {
        letter: "m",
        answer: "muerte",
        title: "Empieza por M",
        status: 0,
        question:
          "Fin de la vida. O personaje gracioso y sobrenatural de las novelas de Terry Pratchett que tiene mayor humanidad que tú y que yo juntos.",
      },
      {
        letter: "n",
        answer: "nuera",
        title: "Empieza por N",
        status: 0,
        question: "Esposa del hijo de una persona. Venga que no he añadido nada hermano del tío segundo...",
      },
      {
        letter: "ñ",
        answer: "sueño",
        title: "Contiene la Ñ",
        status: 0,
        question:
          "Deseo o necesidad de dormir. Actualmente provocado por tu insulso intento de ganar este juego.",
      },
      {
        letter: "o",
        answer: "oceano",
        title: "Empieza por O",
        status: 0,
        question:
          "Masa de agua salada que deberíamos estar protegiendo para salvar al planeta y que cubre aproximadamente las tres cuartas partes de la superficie terrestre.",
      },
      {
        letter: "p",
        answer: "palindromo",
        title: "Empieza por P",
        status: 0,
        question:
          "Palabra o expresión que es igual si se lee de izquierda a derecha que de derecha a izquierda.",
      },
      {
        letter: "q",
        answer: "quimera",
        title: "Empieza por Q",
        status: 0,
        question:
          "Monstruo fabuloso que se representa con cabeza de león, cuerpo de cabra y cola de dragón. También es un sueño que se persigue pese a ser muy improbable que se realice, como el que ganes el juego.",
      },
      { letter: "r", 
        answer: "republica", 
        title: "Empieza por R",
        status: 0, 
        question: "Forma de gobierno en la que el cargo de jefe del Estado está en manos de un presidente temporal que se elige por votación, democráticamente." 
      },
      {
        letter: "s",
        answer: "selva",
        title: "Empieza por S",
        status: 0,
        question: "Terreno extenso y muy poblado de árboles y plantas, característico de las zonas con climas cálidos y lluviosos, que deberíamos proteger y cultivar para no extinguirnos.",
      },
      {
        letter: "t",
        answer: "tornillo",
        title: "Empieza por T",
        status: 0,
        question:
          "Pieza metálica que sirve para sujetar una cosa a otra. Si te falta, es que estás un poco mal de la azotea.",
      },
      {
        letter: "u",
        answer: "uwu",
        title: "Empieza por U",
        status: 0,
        question:
          "Secuencia de caracteres que se emplea para expresar felicidad o ternura. La pista son los ojos cerrados",
      },
      {
        letter: "v",
        answer: "victoria",
        title: "Empieza por V",
        status: 0,
        question:
          "Hecho de vencer en una competición o una lucha. Lo que nunca conseguirás en este juego.",
      },
      {
        letter: "w",
        answer: "wario",
        title: "Empieza por W",
        status: 0,
        question:
          "Personaje de Nintendo, similar y a la vez archirrival de otro personaje de Nintendo.",
      },
      {
        letter: "x",
        answer: "fenix",
        title: "Contiene la X",
        status: 0,
        question: "En los cómics, es una mutante clase 5 que posee habilidades telepáticas y telequinéticas, además de ser muy poderosa y peligrosa. También es un ave mitológica que renace de sus cenizas, pero esto te lo digo solo como pista.",
      },
      {
        letter: "y",
        answer: "yesca",
        title: "Empieza por la Y",
        status: 0,
        question:
          "Materia muy seca y que arde con facilidad, ya sea natural o preparada. La ncesitarás si quieres comenzar una barbacoa.",
      },
      {
        letter: "z",
        answer: "zalamero",
        title: "Empieza por Z",
        status: 0,
        question:
          "Que demuestra cariño de una forma exagerada y a veces empalagosa, generalmente para conseguir algo. A mi por mucho que me alabes...",
      },







      {
        letter: "a",
        answer: "asap",
        title: "Empieza por A",
        status: 0,
        question:
          "Siglas inglesas cuyo significado viene a ser: lo quiero para ayer. Pero pedido un pelín más amable",
      },
      {
        letter: "b",
        answer: "bisexual",
        title: "Empieza por B",
        status: 0,
        question:
          "Persona que se siente atraída emocional, romántica o sexualmente hacia personas de su sexo o del contrario.",
      },
      {
        letter: "c",
        answer: "cagaprisas",
        title: "Empieza por C",
        status: 0,
        question: "Persona que es impaciente, quien tiene prisa siempre. No por mucho madrugar...",
      },
      {
        letter: "d",
        answer: "debuggear",
        title: "Empieza por D",
        status: 0,
        question:
          "Es el proceso de identificar y corregir errores de programación. Es una actividad que desafiará tu paciencia, tu imaginación y tu intuición como programador.",
      },
      {
        letter: "e",
        answer: "epico",
        title: "Empieza por E",
        status: 0,
        question:
          "Que es fruto del coraje, esfuerzo o heroísmo y es digno de ser ensalzado. Como tener menos de 2 fallos en este juego.",
      },
      {
        letter: "f",
        answer: "farmear",
        title: "Empieza por F",
        status: 0,
        question: "Se refiere a realizar repetidamente una acción para conseguir dinero, experiencia, objetos u otra ventaja para el personaje, usualmente en videojuegos rpg.",
      },
      {
        letter: "g",
        answer: "gore",
        title: "Empieza por G",
        status: 0,
        question:
          "Dicho de una película o de un género cinematográfico: de terror o con recreación en las escenas sangrientas.",
      },
      {
        letter: "h",
        answer: "hacker",
        title: "Contiene la H",
        status: 0,
        question: "persona que se dedica a despreciar, criticar o difamar sistemáticamente una plataforma, género, videojuego, etc. La mitad de Twitter.",
      },
      {
        letter: "i",
        answer: "inflacion",
        title: "Empieza por I",
        status: 0,
        question: "Proceso económico provocado por el desequilibrio existente entre la producción y la demanda; causa una subida continuada de los precios de la mayor parte de los productos y servicios, y una pérdida del valor del dinero para poder adquirirlos o hacer uso de ellos.",
      },
      {
        letter: "j",
        answer: "javascript",
        title: "Empieza por J",
        status: 0,
        question:
          "Lenguaje de programación al que más te vale estar dándole ya. Diseñado en un principio para añadir interactividad a las páginas webs y crear aplicaciones web.",
      },
      {
        letter: "k",
        answer: "kimono",
        title: "Empieza por K",
        status: 0,
        question:
          "Es el vestido tradicional japonés, de uso común hasta los primeros años de la posguerra. El término es la conjunción de “ki” (kiru, llevar) y de “mono” (cosa).",
      },
      {
        letter: "l",
        answer: "lag",
        title: "Empieza por L",
        status: 0,
        question: "Es la demora que se produce en cualquier comunicación. En este caso, referida a una red informática, lo que provoca que sea muy difícil o imposible jugar a un videojuego online.",
      },
      {
        letter: "m",
        answer: "meme",
        title: "Empieza por M",
        status: 0,
        question:
          "Producto, campaña, franquicia o suceso que se populariza a través de Internet. Tu cara viendo el poco tiempo que te queda para terminar este juego, por ejemplo.",
      },
      {
        letter: "n",
        answer: "nihilismo",
        title: "Empieza por N",
        status: 0,
        question: "Corriente filosófica que sostiene la imposibilidad del conocimiento, y niega la existencia y el valor de todas las cosas.",
      },
      {
        letter: "ñ",
        answer: "plañidera",
        title: "Contiene la Ñ",
        status: 0,
        question:
          "Mujer a la que se paga una cantidad de dinero para que asista a un entierro y llore en él.",
      },
      {
        letter: "o",
        answer: "otaku",
        title: "Empieza por O",
        status: 0,
        question:
          "Término usado para referirse a una persona obsesionada con una afición. En occidente, se usa para referirse a personas atraídas poderosamente por el manga-anime japonés.",
      },
      {
        letter: "p",
        answer: "petricor",
        title: "Empieza por P",
        status: 0,
        question:
          "El distintivo aroma que acompaña a la primera lluvia tras un largo período de sequía. Conocido popularmente como 'aroma a tierra mojada' u 'olor a lluvia'.",
      },
      {
        letter: "q",
        answer: "queja",
        title: "Empieza por Q",
        status: 0,
        question:
          "Reclamación o protesta que se hace ante una autoridad a causa de un desacuerdo o inconformidad. No vayas a hacerlo de este juego...",
      },
      { letter: "r", 
        answer: "ronin", 
        title: "Empieza por R",
        status: 0, 
        question: "Un samurai que no tenía amo al que servir en el periodo feudal de Japón. En la actualidad, se refiere al estudiante que no aprueba el examen de acceso a la escuela superior o universidad elegida, y se pasa el siguiente año estudiando para la siguiente oportunidad." 
      },
      {
        letter: "s",
        answer: "skill",
        title: "Empieza por S",
        status: 0,
        question: "Anglicismo para referirse a 'habilidad'. Se emplea en videojuegos pero también se oye hablar de las soft en el ambiente laboral.",
      },
      {
        letter: "t",
        answer: "troll",
        title: "Empieza por T",
        status: 0,
        question:
          "Término que define a una persona que publica mensajes provocadores, irrelevantes o fuera de tema en una comunidad online (foro, chat o blog) con la intención de molestar a usuarios y lectores.",
      },
      {
        letter: "u",
        answer: "unboxing",
        title: "Empieza por U",
        status: 0,
        question:
          "Se refiere a realizar una presentación visaul, a menudo en el ámbito de las redes sociales, para dar a conocer un producto recibido o comprado y comentar sus características.",
      },
      {
        letter: "v",
        answer: "vituperio",
        title: "Empieza por V",
        status: 0,
        question:
          "Dícese del insulto, calumnia o infamia que provoca la acción de haber ofendido a alguien.",
      },
      {
        letter: "w",
        answer: "wow",
        title: "Empieza por W",
        status: 0,
        question:
          "Abreviatura del videojuego desarrollado por Blizzard donde los jugadores diseñan y desarrollan un personaje en el mundo de fantasía de Azeroth. También es una expresión para mostrar asombro.",
      },
      {
        letter: "x",
        answer: "fenix",
        title: "Contiene la X",
        status: 0,
        question: "En los cómics, es una mutante clase 5 que posee habilidades telepáticas y telequinéticas, además de ser muy poderosa y peligrosa. También es un ave mitológica que renace de sus cenizas, pero esto te lo digo solo como pista.",
      },
      {
        letter: "y",
        answer: "yolo",
        title: "Empieza por la Y",
        status: 0,
        question:
          "Expresión acrónimo del inglés, utilizada para envalentonar a alguien a hacer algo arriesgado o, de forma irónica, para animar a alguien a hacer cosas mundanas.",
      },
      {
        letter: "z",
        answer: "Zonzo",
        title: "Empieza por Z",
        status: 0,
        question:
          "Soso, insulso e insípido. También dicho para referirse a alguien o algo que resulta ser bastante tonto. Si no acabas este juego con menos de 4 errores, eres tú",
      }
];